\maketitle
\makesignature

\ifproject
\begin{abstractTH}
    

ปัจจุบันตารางสอบของนักศึกษาทุกระดับในมหาวิทยาลัยเชียงใหม่ มีการจัดตารางสอบโดยแบ่งกระบวนวิชาออกเป็นสองส่วน 
ได้แก่ กระบวนวิชาปกติคือกระบวนวิชาที่มีตอนเดียว และกระบวนวิชาพิเศษคือกระบวนวิชาที่มีมากกว่าหนึ่งตอน
โดยกระบวนวิชาปกติจะถูกนำไปจัดตารางสอบโดยอ้างอิงตามช่วงเวลาที่เรียนของแต่ละกระบวนวิชา ซึ่งถูกกำหนดเอาไว้ชัดเจน
ส่วนของกระบวนวิชาพิเศษจะนำไปจัดตารางสอบโดยเลือกเวลาจัดสอบของแต่ละกระบวนวิชานั้นที่ไม่ตรงกับเวลาจัดสอบของกระบวนวิชาปกติและอยู่ในช่วงของสัปดาห์ที่จัดการสอบ
เพื่อแก้ปัญหาให้วิชาที่มีมากกว่าหนึ่งตอนนั้นสามารถสอบในเวลาเดียวกันได้
จากการจัดตารางสอบด้วยวิธีข้างต้นนี้ทำให้ตารางสอบของนักศึกษาบางคนเกิดปัญหาขึ้น
ซึ่งทำให้นักศึกษาไม่สามารถเลือกลงทะเบียนกระบวนวิชาที่สนใจได้อย่างอิสระ เนื่องจากตารางสอบที่ซับซ้อนกัน
เวลาสอบติดกันตั้งแต่สองวิชาขึ้นไปในวันเดียว อีกทั้งบางกระบวนวิชาปกตินั้นยังมีการกำหนดวันสอบอยู่ในช่วงวันสุดท้ายของสัปดาห์ที่จัดสอบทำให้นักศึกษาบางคนว่าง
ระหว่างกลางสัปดาห์สอบเป็นเวลาหลายวัน จากปัญหาที่ได้กล่าวมานั้น ทางทีมผู้จัดทำจึงได้พัฒนาระบบจัดตารางสอบขึ้นมา 
โดยใช้ข้อมูลจากการลงทะเบียนของนักศึกษา จำนวนกระบวนวิชาทั้งหมดที่เปิดสอน และคู่กระบวนวิชาที่มีนักศึกษาลงทะเบียนทั้งสองกระบวนวิชาพร้อมกัน 
เพื่อนำมาสร้างข้อจำกัดสำหรับนำมาใช้กับโปรแกรมแก้ปัญหา(Solver ?) เพื่อหาตารางสอบที่ดีที่สุดที่เป็นไปได้จากข้อจำกัดต่าง ๆ 
โดยสามารถประเมินว่าตารางสอบเป็นตารางสอบที่ดีได้หากตารางสอบที่ได้จากโปรแกรมแก้ปัญหามีค่า penalty ? น้อย 

\CI{}{เรียงลำดับความคิดดังนี้
\begin{itemize}[nosep,leftmargin=*]
    \item เกริ่นถึงวิธีการจัดตารางสอบในปัจจุบัน (เน้น regular exam ที่จัดตามตารางเรียน แล้วพูดถึง special ที่พยายามแก้ปัญหาวิชาที่มีหลาย sections)
    \item พูดถึงปัญหาที่เกิดขึ้น (สอบชนกัน สอบหลายวิชาในวันเดียวกัน สอบติดกันหลายวิชา ว่างสอบนานหลายวัน)
    \item จะ focus เฉพาะ มช หรือไม่ หรือใช้ได้กับที่อื่นด้วย?
    \item แนะนำระบบ ที่จะช่วยลดปัญหาดังกล่าว
    \item ระบบใช้ข้อมูลอะไรบ้างที่จะช่วยทำให้การสอบ balanced มากขึ้น
    \item ใช้วิธีอะไรในการจัดตารางสอบ (ปรับได้ทีหลัง)
    \item พูดถึงการทดสอบและประเมินระบบ? (ปรับได้ทีหลัง)
\end{itemize}
}

\end{abstractTH}

\begin{abstract}
The abstract would be placed here. It usually does not exceed 350 words
long (not counting the heading), and must not take up more than one (1) page
(even if fewer than 350 words long).

Make sure your abstract sits inside the \texttt{abstract} environment.
\end{abstract}

\iffalse
\begin{dedication}
This document is dedicated to all Chiang Mai University students.

Dedication page is optional.
\end{dedication}
\fi % \iffalse

\begin{acknowledgments}
Your acknowledgments go here. Make sure it sits inside the
\texttt{acknowledgment} environment.

\acksign{2020}{5}{25}
\end{acknowledgments}%
\fi % \ifproject

\contentspage

\ifproject
\figurelistpage

\tablelistpage
\fi % \ifproject

% \abbrlist % this page is optional

% \symlist % this page is optional

% \preface % this section is optional
